［外國唔鬥黃但鬥左鬥膠］充滿歧視的魔法世界：影射黑奴、猶太人，網友呼籲拒看《Harry Potter》

「集結各種種族歧視，

請大家拒看《Harry Potter》。」

有位網友忍不住投書雜誌，認為雖然 J.K. 創立的魔法世界的確宏觀迷人，亦陪伴許多人的童年，但作品裡根本充滿各種歧視與階級不平等，完全不合乎現代價值觀，呼籲大家拒看《Harry Potter》系列。

除了先前角色「張秋 Cho Chang」似乎是用歧視亞洲人的英文詞彙 “Ching Chong” 取名外，該發文者指出《Harry Potter》中還有許多令人不安的種族主義設定。

「嘲笑為家庭小精靈努力的妙麗、

用地精影射美國原住民。」

例如：以古靈閣巫師銀行裡，管理金錢的妖精影射猶太人（猶太人在歷史上因為異教徒身份、懂得經商而普遍較富有的經濟優勢受到排擠）。

J.K. 也在多處展露她的「白人至上主義」，像是：挪用美國原住民神話、各部落相異的傳統，拼湊成聽起來可愛含糊的魔法咒語，但霍格華滋卻是由白人建造，重要的巫師角色也都是白人，沒有任何原住民、黑人演員擔當要角。

另外，做為奴隸的家庭小精靈似乎在影射美國黑奴，而 J.K. 將妙麗為了家庭小精靈到處奔走、宣導的個性，形塑成「奇怪可笑的行為」，無意間透露出她不屑那些為了其他族群努力的人們，與對他種族人類的歧視；除此之外，常常侵擾巫師花園卻愚笨的地精，也被認為是在影射美國原住民。

早就應該杯葛

唔好咁撚痴線啦
文革2.0
羅林已經出晒名係大愛左膠

咁應該睇支那豬手撕鬼子？

左膠J.K. 被一堆更左的人追殺

另外，做為奴隸的家庭小精靈似乎在影射美國黑奴，而 J.K. 將妙麗為了家庭小精靈到處奔走、宣導的個性，形塑成「奇怪可笑的行為」，無意間透露出她不屑那些為了其他族群努力的人們，與對他種族人類的歧視；除此之外，常常侵擾巫師花園卻愚笨的地精，也被認為是在影射美國原住民。

呢一段隨時適用於所有西方奇幻作品
好像魔戒

Emma Watson因為參演「白人至上主義」嘅《Harry Potter》名成利就
根本就係將自己嘅成功建立喺種族歧視受害者嘅血肉之上
佢應該為自己參演過Harry Potter系列而慚悔啦 而且要用實際行動表達
起碼要將佢因為Harry Potter系列得嚟嘅所有利益捐俾種族歧視受害者啦
如果佢唔肯 咁佢就係言行不一嘅偽左膠真Racist

利申 鬥左鬥膠

Emma Watson 居然飾演白人，可恥